# Pararam roadmap

* Чаты
  * [x] Личные чаты
  * [x] Групповые чаты
  * [x] Чаты только для чтения
  * [x] Секретные чаты (сообщения шифруются по умолчанию e2e шифрованием)
  * [x] Созвоны в чатах
  * [x] Избранные чаты
  * [x] Скрытие/автоскрытие чатов (около месяца неактивности)
  * [ ] Скрытие чатов старше N времени (по запросу пользователя)
  * [x] Поиск чатов
    * [x] По названию
    * [x] По пользователю если он там присутствует
    * [x] Искать любые/только видимые/только скрытые
    * [x] Искать только в команде/везде
  * [x] Теги для чатов и фильтрация по ним
  * [x] Сортировка
    * [x] По умолчанию
    * [x] По алфавиту
    * [x] По последнему сообщению
    * [x] По последнему посещенному
  * [x] Фильтрация
    * [x] По командам
    * [x] По групповы/личные
    * [x] По тегам
    * [x] Только непрочитанные
  * [x] Отметить все прочитанным
    * [x] В чате
    * [x] В комманде
    * [x] Везде
  * [ ] Отметить не прочитанным (чат)


* Сообщения
  * [x] Создание/редактирование
  * [x] Отложенные сообщения
  * [x] Файлы
  * [x] Картинки
  * [x] Зашифрованные сообщения
    * [x] Текст
    * [ ] Файлы
  * [x] Опросы
    * [x] Множестенные опросы
    * [x] Единичный выбор
    * [x] Анонимные опросы
    * [x] Просмотр результатов - кто как ответил
  * [x] Реакции
    * [x] Просмотр кто поставил реакцию
    * [x] Время реакции
  * [x] Добавить сообщение в 'избранное'
  * [x] Закрепить сообщение

  * Разметка
    * [x] Жирный
    * [x] Зачеркнутый
    * [x] Ссылки/Емейлы
    * [x] Теги
    * [ ] Текст с подсказкой
    * [ ] Скрытый текст/спойлер
    * [x] Блоки текста
      * [x] Многострочный
      * [x] Однострочный
      * [x] Однострочный альтернативный

  * Файлы
    * [x] Загрузка файлов/Скачивание файлов
    * [x] Просмотр txt/pdf/картинок и др. без скачивания
    * [x] Просмотр/прослушивание аудио/видео (втроенными сдедствами браузера)
    * [x] Просмотр .md файлов
    * [ ] Свой плеер/проигрыватель
    * [x] Шаринг файлов внутри pararam
    * [ ] Шаринг файлов 'наружу'
    * [x] Возможность отправить текст как файл
    * [x] Drag and drop файлов

  * Команды в поле ввода (начинаются со / )
    * [x] /add_member
    * [x] /add_guest
    * [x] /paste - вставка текста как файла
    * [x] /favorite - сделать чат избранным
    * [x] /chat - перейти в чат
    * [x] /deferred - отправить отложенное сообщение
    * [x] /encrypted - отправить зашифрованные сообщение
    * [x] /status - поставить статус
    * [x] /bookmark - добавить в закладки
    * [x] /pin - закрепить
    * [x] /search - найти текст
    * [ ] русифицировать команды



* Уведомления
  * [x] Звук Вкл/Выкл (для всех уведомлений)
  * [x] Нотификация в браузере/Системная нотификация (вкл/выкл для всех уведомлений)
  * [x] Пуши
  * [x] Не беспокоить - DND. (до 24 часов)
  * [ ] Расписание для режима "не беспокоить" (например 'ночной режим')
  * [x] Подписка на:
    * [x] Ключевые слова
    * [x] Все сообщения в чате
    * [ ] Теги - в любых доступных чатах
    * [ ] Сообщения пользователя
  * [x] Фильтры уведомлений
    * [x] Прямые упоминания. Когда упомянули в тексте твое имя
    * [x] Групповые упоминания. Когда упомянули группу в которой ты состоишь
    * [x] Личные чаты. Все что написали в личных чатах
    * [x] Ответы. Когда ответили на твое сообщение
    * [x] Ключевые слова. Если подписан на ключевые слова
    * [x] Только непрочитанные
    * [x] Только от бота



* Напоминания
  * [x] Создание напоминаний на сообщения для себя
  * [ ] Чат по умолчанию для напоминаний
  * [ ] Создание напоминаний из окна напоминаний

* Поиск сообщений
  * [x] В чате
  * [x] В команде
  * [x] Во всех чатах
  * [x] Фильтры поиска
    * [x] /from user - сообщения от пользователя
    * [x] /to user - сообщения для пользователя
    * [x] /replyto - ответы для пользователя
    * [x] фильтры по датам /before date /after date
    * [x] /tags - фильры по тегам
    * [x] фильтр /has
      * [x]  tag - содержит теги
      * [x]  link - содержит ссылки
      * [x]  email - содержит email
      * [x]  user - содержит обращение к пользователю
      * [x]  group - содержит обращение к группе
      * [x]  file - содержит файл
      * [x]  block - содержит блоки
      * [x]  bold - содержит жирный текст
      * [x]  strike - содержит подчеркивание
      * [x]  mention - содежрит упоминание
      * [x]  reply - содержит ответ
      * [x]  encrypt - содержит зашифрованный пост
    * [ ] все посты с реакциями
    * [ ] все голосовалки


* Звонки
  * [x] Личные звонки
  * [x] Групповые звонки
    * [x] Режим конференции (все на экране)
    * [x] Чат в режиме конференции
  * [x] Управление своим звонком
    * [x] Выключить микрофон
    * [x] Выключить звук
    * [x] Включить видео
    * [x] Шаринг экрана
    * [x] Выключить звук собеседника (только ты не слышишь у себя - остальныше слышат)
  * [x] Администирование
    * [x] Кикнуть пользователя
    * [ ] Кикнуть пользователя на N минут
    * [x] Выключить звук у пользователя
    * [x] Выключить видео у пользователя
    * [x] Поднять/опустить руку
  * [ ] Видео
    * [ ] Режимы видео - зеркальный/обычный
    * [ ] Размытие фона/Индивидуальные фоны пользователей
  * [ ] Качество звука/видео
    * [ ] оптимизация аудио траффика (MCU?)
    * [ ] оптимизация видео траффика (SFU?)
      * [x] simulcast
      * [ ] svc?
  * [ ] Приглашения в конференцию сторонних пользователей (пользователи не зарегистрированные в pararam)
    * [ ] Создание инвайта на одного пользователя
    * [ ] Создание многопользовательского инвайта
  * [ ] Запись и хранение
    * [ ] Запись аудио
    * [ ] Запись видео
    * [ ] Стенограмма аудио
